Домашнее задание
Задание 1. Написать алгоритмы нескольких простых действий:
1. Имеется: несколько неочищенных сырых картофелин. Нужно описать алгоритм
очистки картофеля.
2. Имеется: два сырых яйца, соль и растительное масло. Нужно описать алгоритм
жарки яичницы-глазуньи.
3. Имеется: сотовый телефон. Нужно описать алгоритм звонка другу.
В каком виде необходимо сдать задание:
● В виде обычного текстового документа (можно Microsoft Word, PDF, и т.п.),
который содержит написанные алгоритмы.
Заметки:
● Чем подробнее алгоритм, тем лучше. Постарайтесь разбить все действия на
минимальные, "атомарные" части.
● Используйте простые ветвления, там где это можно осуществить.
Задание 2. Написать программу, которая будет выводить результат вычисления
простых математических действий над тремя числами. Программа должна ожидать от
пользователя ввода трех чисел a, b и c, затем вывести строку, которая будет
содержать результат вычисления по формуле: a * (b + c)
Контрольные примеры:
● При a = 2, b = 3, c = 4, результат должен быть равен 14
● При a = 3, b = 5, c = 5, результат должен быть равен 30
Что должно присутствовать в коде программы:
● Вычисление должно производиться в методе
В каком виде необходимо сдать задание:
● В виде исходного кода программы - документа с расширением .rb
Задание 3. Написать программу с ветвящимся условием которая опишет диалог
официанта и клиента который будет заказывать один из напитков (кофе чай коктейль)
после выбора официант спросит (сорт кофе, сорт чая, коктейль) и задаст пару
дополнительных вопросов (с сахаром со сливками), результатом будет строка “И так
Вы заказали ТЕКСТ ЗАКАЗА...” постарайтесь использовать вложенные условия.
В каком виде необходимо сдать задание:
● В виде исходного кода программы - документа с расширением .rb
